Необходимо реализовать REST API сервис, предназначенный для управления библиотекой. Задачи включают в себя хранение списков книг и посетителей библиотеки, а также учёт книг.
Базовая часть
Характеристики сущности “Издание”:
id;
название;
краткое описание (до 1500 символов);
количество книг данного издания в библиотеке.
Возможности REST API:
создание издания;
получение списка изданий, желательно с пагинацией;
поиск по строке (часть названия или описания);
Требования:
Spring Boot;
Maven/Gradle/что угодно, главное не голый код;
PostgreSQL или MySQL;
git-репозиторий в общем доступе (для проверки задания).

Продвинутая часть
Функционал REST API следует расширить, добавив сущность посетителя библиотеки (не путать с пользователями приложения, у нас их нет, всё анонимно) и систему учёта книг.
Характеристики сущности  “Посетитель”:
id; (в принципе всё)
Бизнес логика:
посетитель может взять книгу из библиотеки;
посетитель может вернуть ранее взятую книгу в библиотеку;
факты приёма/передачи книги посетителю фиксируются с датой (желательно java.time.Instant);
количество доступных экземпляров для каждого издания должно рассчитываться автоматически;
книгу издания нельзя взять, если не осталось экземпляров =)

Изменения API:
информация об издании также содержит количество доступных экземпляров (вместе с общим количеством).
Новые возможности API:
фиксирование факта передачи книги посетителю;
фиксирование факта получения книги от посетителя;
получение полной истории операций конкретного посетителя.
Дополнительные плюсы (в произвольном порядке)
документация REST API (ручная или автоматическая);
получение списка посетителей, имеющих на руках конкретную книгу;
возможность получить какую-либо статистику по книгам или посетителям за задаваемый в запросе промежуток времени;
использование FTS (Full-Text Search);
упаковка в Docker-образ и предоставление Dockerfile;
добавление поля “обложка” в сущность “Издание” с целью хранения титульной картинки (в ответах приходит ссылка на картинку);
использование S3-совместимого хранилища для хранения картинок.
